<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dev-Town.de</title><link>https://dev-town.de/</link><description>Recent content on Dev-Town.de</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><copyright>Dev-Town.de All rights reserved</copyright><lastBuildDate>Wed, 07 Feb 2024 10:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://dev-town.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Terraform</title><link>https://dev-town.de/blog/terraform/</link><pubDate>Wed, 07 Feb 2024 10:00:00 +0100</pubDate><guid>https://dev-town.de/blog/terraform/</guid><description>Was ist Terraform lauf ChatGPT: Terraform ist ein &amp;ldquo;Infrastructure as Code&amp;rdquo; (IaC) Tool, das von HashiCorp entwickelt wurde. Es ermöglicht die Definition, Bereitstellung und Verwaltung von Infrastrukturressourcen auf deklarative Weise. Mit Terraform können Sie Ihre Infrastruktur als Code schreiben, was bedeutet, dass Sie die gesamte Struktur Ihrer IT-Infrastruktur in einer einzigen Konfigurationsdatei abbilden können. Durch die Verwendung von Terraform können Teams Infrastrukturänderungen versionieren, gemeinsam bearbeiten und auf kontrollierte und reproduzierbare Weise implementieren.</description></item><item><title>Dev zu DevOps</title><link>https://dev-town.de/blog/dev-to-devops/</link><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 10:00:00 +0100</pubDate><guid>https://dev-town.de/blog/dev-to-devops/</guid><description>Es war einmal&amp;hellip; Ich bin im Grunde seit meiner Schulzeit Entwickler. Meine ersten Erfahrungen habe ich mit HTML und PHP gesammelt, als ich gerade einmal 11 Jahre alt war.
Um meine Errungenschaften der Welt zu präsentieren, war ein Hosting damals wie heute unerlässlich. Zu Beginn habe ich auf meinem eigenen Rechner mit DynDNS gearbeitet, danach auf meinem HomeLab und schließlich, als die ersten V-Server erschwinglich wurden, auf einem VPS.
All dies war ein Teil meines Weges zum DevOps.</description></item><item><title>Ansible</title><link>https://dev-town.de/blog/ansible/</link><pubDate>Wed, 22 Mar 2023 20:05:56 +0100</pubDate><guid>https://dev-town.de/blog/ansible/</guid><description>Was ist Ansible? Ansible ist ein plattformübergreifendes Automatisierungstool, das zur Konfiguration, Verwaltung und Deployment von Systemen, Anwendungen und Netzwerken verwendet wird. Es verwendet eine einfache, aber leistungsstarke YAML-basierte Sprache namens Ansible Playbooks, um IT-Infrastrukturen zu beschreiben und zu automatisieren. Playbooks können auf eine Vielzahl von Aufgaben angewendet werden, wie z.B. die Installation von Software, die Konfiguration von Systemeinstellungen oder die Verwaltung von Netzwerkgeräten.
Ansible ist auch clientlos, was bedeutet, dass keine Agenten auf den Zielsystemen installiert werden müssen.</description></item><item><title>BASTA Spring 2022</title><link>https://dev-town.de/blog/bastaspring2022/</link><pubDate>Tue, 29 Mar 2022 21:44:27 +0100</pubDate><guid>https://dev-town.de/blog/bastaspring2022/</guid><description>Was ist die BASTA Was sagt die Homepage dazu ?
Die BASTA! ist die führende unabhängige Konferenz für Microsoft-Technologien im deutschsprachigen Raum. Auf der Basta geht es vornehmlich um .NET und alles was damit zu tun hat. Dazu kommen noch weitere Themen die sich nicht immer nur um die Entwicklung, sondern auch um etwas, dass über den Tellerrand hinaus gehen drehen. Alles in allem also eine &amp;ldquo;normale&amp;rdquo; Konferenz mit dem Schwerpunkt Microsoft .</description></item><item><title>Warum OpenSource</title><link>https://dev-town.de/blog/warumopensource/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 19:18:14 +0100</pubDate><guid>https://dev-town.de/blog/warumopensource/</guid><description>Mein Weg zu OpenSource Software Ich bin Softwareentwickler und benutze sehr viele Tools die OpenSource Software (OSS) sind. Zudem betreue ich selbst ein zwei Projekte, die OSS sind und versuche, auch wenn ich es nicht immer schaffe, meinen Beitrag zu anderen Projekten zu leisten. Aber wie bin ich überhaupt auf OSS gestoßen?
Eigentlich fing das schon recht früh an, als ich noch nicht wirklich sicher war, was ich denn mal werden wollte.</description></item><item><title>Hugo auf GitHub-Pages hosten</title><link>https://dev-town.de/blog/hughostinggithubpages/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 12:59:59 +0100</pubDate><guid>https://dev-town.de/blog/hughostinggithubpages/</guid><description>Was ist Hugo Hugo ist ein so genannter &amp;ldquo;static site generator&amp;rdquo;. Also mit Hilfe einfacher Dateien (In diesem Fall Markdown) generiert Hugo eine statische Internetseite, die man dann ohne PHP, Java oder .NET auf einem ganz einfachen Webserver betreiben kann. Wie man damit umgeht und eine ganz neue Seite erstellt, werde ich ggf. mal in einem weiteren Blogeintrag beschreiben. Heute soll es zunächst erst mal einen Schritt weiter um das gehen, was nach der ersten lokalen Version passiert.</description></item><item><title>Umzug auf den Mac</title><link>https://dev-town.de/blog/umzugaufdenmac/</link><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 15:10:46 +0100</pubDate><guid>https://dev-town.de/blog/umzugaufdenmac/</guid><description>Hintergrund Ich bin mit WindowsPC´s aufgewachsen. Habe von Win 3.11 über Win95, Millennium, 2000, XP bis heute Windows 10 alles mitgemacht. Nebenbei habe ich immer ein Auge auf Linux und den Mac gehabt, aber mit .NET konnte ich hier nicht viel machen. Im Jahre 2012 habe ich mich dann allerdings doch für ein MacBook Pro entschieden und gesagt meine Entwicklung kann ich auch in einer VM machen und zusätzlich mich ggf.</description></item><item><title>Verschönere deine PowerShell</title><link>https://dev-town.de/blog/ohmyposh/</link><pubDate>Sat, 15 Jan 2022 20:26:59 +0100</pubDate><guid>https://dev-town.de/blog/ohmyposh/</guid><description>Verschöner deine PowerShell In der vergangenen Woche bin ich durch ein Video von Scott Hanselman wieder auf Oh-My-Posh gestoßen. Auf meinem Linuxrechner benutze ich bereits seit einigen Jahren Oh-My-ZSH. Dies ist genau wie Oh-My-Posh ein Tool, welches es dem Benutzer erlaubt, seine Shell/Terminal optisch etwas aufzuhübschen und mit Informationen/Plugins anzureichern. Da ich im beruflichen Alltag auf Windows10 unterwegs bin und meine private ZSH Konsole doch SEHR mag, suchte ich eigentlich schön länger nach einer Lösung für Windows.</description></item><item><title>Frohes neues Jahr 2022</title><link>https://dev-town.de/blog/happynewyear2022/</link><pubDate>Sat, 01 Jan 2022 12:11:15 +0100</pubDate><guid>https://dev-town.de/blog/happynewyear2022/</guid><description>Ein neues Jahr Ein neues Jahr bringt 365 neue Tage die es zu erkunden gilt. Jeder Tag bringt neue Ideen und Herausforderungen mit sich, die es zu meistern gilt. Das vergangene Jahr war für alle denke ich ein stetiges auf und ab. Daher wünsche ich euch allen ein erfülltes und stabiles Jahr 2022. Auf dass alles läuft wie ihr euch das vorstellt.
Was steht an Für mich steht dieses Jahr im Zeichen der kleineren Projekte und Fortbildungen.</description></item><item><title>Bullet Journaling</title><link>https://dev-town.de/blog/bulletjournal/</link><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 19:20:13 +0100</pubDate><guid>https://dev-town.de/blog/bulletjournal/</guid><description>Was ist ein Bullet Journal /BuJo? Der Begriff Bullet Journal (kurz: BuJo) stammt von Ryder Carroll, der sich mit einer Methode zur Selbstorganisation und Rapid Logging beschäftigt hat. Auf seiner Homepage BulletJournal.com erklärt er alle Einzelheiten zum Thema BuJo.
Ich möchte mich hier eher mit meinen Erfahrungen in den ersten Wochen mit dem BuJo befassen und wie es mir bereits jetzt geholfen hat, mich besser zu organisieren.
Warum BuJo Ich habe in der aktuellen Zeit festgestellt, dass mir so einige Aufgaben und Ereignisse irgendwie durch die Lappen gehen.</description></item><item><title>Die Pomodoro-Technik</title><link>https://dev-town.de/blog/pomodoro/</link><pubDate>Fri, 05 Nov 2021 20:04:02 +0200</pubDate><guid>https://dev-town.de/blog/pomodoro/</guid><description>Beschreibung Die Pomodoro-Technik ist eine Zeitmanagementtechnik, die das Abarbeiten von Aufgaben innerhalb kleinerer Tätigkeit Slots ermöglicht. Diese Arbeitseinheiten werden jeweils durch kurze und nach einem Set einer längeren Pause unterbrochen.
Geschichtsauszug Die Technik wurde in den 1980er Jahren von Francesco Cirillo entwickelt . Ihren Namen hat sie dank des kleinen Kurzzeitweckers welchen Francesco zur Zeitmessung benutzt hat.
Technik Anwendung 25 min Arbeitsslot 5 min Pause 25 min Arbeitsslot 5 min Pause 25 min Arbeitsslot 5 min Pause 25 min Arbeitsslot 15-30 min Pause und wieder von Anfang.</description></item><item><title>Hacktoberfest 2021</title><link>https://dev-town.de/blog/hacktoberfest2021/</link><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 20:04:02 +0200</pubDate><guid>https://dev-town.de/blog/hacktoberfest2021/</guid><description>Was ist das Hacktoberfest ? Das Hacktoberfest ist ein Event von DIGITALOCEAN betreut und gesponsert wird. Bei diesem Event geht es darum Open Source-Projekte zu fördern und den Gedanken von Open Source weiter in die Welt zu tragen. Als kleinen Anreiz erhalten die ersten 50,000 Teilnehmer, die mindestens 4 PR&amp;rsquo;s (Pull Requests) an ein OpenSource-Projekt gestellt haben, ein T-Shirt mit dem Aufdruck des Logos des Hacktoberfestes. Also wie jedes Jahr ein schöner Anreiz.</description></item><item><title>Round ist nicht gleich round</title><link>https://dev-town.de/blog/round_ist_nicht_gleich_round/</link><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 20:04:02 +0200</pubDate><guid>https://dev-town.de/blog/round_ist_nicht_gleich_round/</guid><description>Wer schonmal in den Genuss gekommen ist mit .NET und dem MS-SQL Server zu arbeiten und gleichzeitig im .NET Code und auf dem SQL-Server Berechnungen vornehmen musste, kennt hoffentlich bereits das Default problem der beiden Round-Methoden. Wenn nicht, hier ein kleiner Hinweis.
Round auf dem MSSQL-Server Auf dem SQL-Server benutzt die Round-Methode als default die variation AwayFromZero.(Kaufmännisches Runden)
Round in .NET In .NET Framework ist die Default Methode beim Runden ToEven.</description></item><item><title>Mehrstufiges Dockerimage für .NET</title><link>https://dev-town.de/blog/dotnet_als_dockerbuild/</link><pubDate>Thu, 26 Aug 2021 13:58:10 +0200</pubDate><guid>https://dev-town.de/blog/dotnet_als_dockerbuild/</guid><description>Wofür benötige ich das ? Die Idee eines Docker-Images ist es ja, das ganze Image nicht all zu weit aufplustern mit Inhalten, die für den Betrieb eigentlich nicht benötigt werden. Also nehmen wir uns ganz einfach gesagt, unseren Code, laden diesen in das erste Docker-Images in dem wir dann alles ganz normal kompilieren und danach nehmen wir den Output des Release-Build und laden diesen in einen weiteren Docker-Container um in diesem dann die Webseite zu betreiben.</description></item><item><title>Hacktoberfest2019</title><link>https://dev-town.de/blog/hacktoberfest2019/</link><pubDate>Fri, 27 Sep 2019 20:26:57 +0200</pubDate><guid>https://dev-town.de/blog/hacktoberfest2019/</guid><description>Was ist das Hacktoberfest ? Das Hacktoberfest ist ein Event von DIGITALOCEAN betreut und gesponsert wird. Bei diesem Event geht es darum OpenSource-Projekte zu fördern und den Gedanken von OpenSource weiter in die Welt zu tragen. Als kleinen Anreiz erhalten die ersten 50,000 Teilnehmer, die mindestens 4 PR&amp;rsquo;s (PullRequests) an ein OpenSource-Projekt gestellt haben, ein T-Shirt mit dem Aufdruck des Logos des Hacktoberfestes.
Wie bin ich darauf gestoßen ? Ich bin im vergangenen Jahr auf das Hacktoberfest und damals auch auf die von Microsoft gestartete OpenSource-Initiative aufmerksam geworden, als ich selbst mit der Programmierung für den Hector9000 angefangen habe.</description></item><item><title>Hector9000 Umbau</title><link>https://dev-town.de/blog/hector9000-umbau/</link><pubDate>Tue, 30 Jul 2019 21:13:56 +0200</pubDate><guid>https://dev-town.de/blog/hector9000-umbau/</guid><description>Was ist der Hector9000 ? Der Hector9000 ist ein selbst entworfener und gebauter Cocktailroboter. Er verfügt über 12 Getränkeeingänge die durch einen Raspberry gesteuert und mit etwas Pythonmagie zu diversen Cocktails zusammengefügt werden.
Der Umbau Aktuell wird der Hector9000 direkt mit einer GUI angesteuert die mit KIVY realisiert wurde. Hier haben wir leider das Problem, dass die GUI doch etwas sehr langsam auf dem Pi reagiert und wir hier auch generell noch im Hintergrund einige Umbauten angestrebt haben, die es uns ermöglichen auch weitere Addons einfacher einzubauen.</description></item><item><title>Gitkraken Als Gitclient</title><link>https://dev-town.de/blog/gitkraken-als-gitclient/</link><pubDate>Sun, 14 Apr 2019 20:51:13 +0200</pubDate><guid>https://dev-town.de/blog/gitkraken-als-gitclient/</guid><description>Warm GitKraken? Als ich angefangen habe privat mit Git zu arbeiten habe ich auch das Bedürfnis nach einem passenden Client gehabt. Dieser solle auf allen meinen Systemen (Win,Mac und Linux) laufen und natürlich auch noch die Arbeit erleichtern. Nach etwas suchen und ausprobieren, viel die die Wahl auf GitKraken.
Dieser Client läuft auf allen Betriebssystemen die ich im Einsatz habe und ist zudem für den OpenSource gebraucht kostenlos. Das war Grund genug mir GitKraken zu installieren und zu testen.</description></item><item><title>Blog Start</title><link>https://dev-town.de/blog/blog-start/</link><pubDate>Tue, 12 Mar 2019 20:05:56 +0100</pubDate><guid>https://dev-town.de/blog/blog-start/</guid><description>Und so starte ich ein neues Kapitel meiner Bloggeschichte.
Ich möchte mich hier mit meinen Softwareprojekten und anderen Themen die ich in die Welt bringen möchte verewigen.
Was wann und in welchen Zeitlichen Abstand es einen neuen Artikel geben wird ist nicht fest. Ich möchte diesen Blog einfach als eine Art Braindump für mache Ideen und Erkenntnisse nutzen.
Ich befasse mich im Moment sehr stark mit Python und im speziellen mit unserem OpenSource Barbot Projekt Hector9000.</description></item></channel></rss>