<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blogs on Dev-Town.de</title><link>https://dev-town.de/blog/</link><description>Recent content in Blogs on Dev-Town.de</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Fri, 03 Dec 2021 19:20:13 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://dev-town.de/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bullet Journaling</title><link>https://dev-town.de/blog/bulletjournal/</link><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 19:20:13 +0100</pubDate><guid>https://dev-town.de/blog/bulletjournal/</guid><description>Was ist ein Bullet Journal /BuJo? Der Begriff Bullet Journal (kurz: BuJo) stammt von Ryder Carroll, der sich mit einer Methode zur selbstorganisation und Rapid Logging beschäftigt hat. Auf seiner Homepage BulletJournal.com erklärt er alle Einzelheiten zum Thema BuJo.
Ich möchte mich hier eher mit meinen Erfahrungen in den ersten Wochen mit dem BuJo befassen und wie es mir bereits jetzt geholfen hat, mich besser zu organisieren.
Warum BuJo Ich habe in der aktuellen Zeit festgestellt, dass mir so einige Aufgaben und Ereignisse irgendwie durch die Lappen gehen.</description></item><item><title>Die Pomodoro-Technik</title><link>https://dev-town.de/blog/pomodoro/</link><pubDate>Fri, 05 Nov 2021 20:04:02 +0200</pubDate><guid>https://dev-town.de/blog/pomodoro/</guid><description>Beschreibung Die Pomodoro-Technik ist eine Zeitmanagementtechnik, die das Abarbeiten von Aufgaben innerhalb kleinerer Tätigkeit Slots ermöglicht. Diese Arbeitseinheiten werden jeweils durch kurze und nach einem Set einer längeren Pause unterbrochen.
Geschichtsauszug Die Technik wurde in den 1980er Jahren von Francesco Cirillo entwickelt . Ihren Namen hat sie dank des kleinen Kurzzeitweckers welchen Francesco zur Zeitmessung benutzt hat.
Technik Anwendung 25 min Arbeitsslot 5 min Pause 25 min Arbeitsslot 5 min Pause 25 min Arbeitsslot 5 min Pause 25 min Arbeitsslot 15-30 min Pause und wieder von Anfang.</description></item><item><title>Hacktoberfest 2021</title><link>https://dev-town.de/blog/hacktoberfest2021/</link><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 20:04:02 +0200</pubDate><guid>https://dev-town.de/blog/hacktoberfest2021/</guid><description>Was ist das Hacktoberfest ? Das Hacktoberfest ist ein Event von DIGITALOCEAN betreut und gesponsert wird. Bei diesem Event geht es darum Open Source-Projekte zu fördern und den Gedanken von Open Source weiter in die Welt zu tragen. Als kleinen Anreiz erhalten die ersten 50,000 Teilnehmer, die mindestens 4 PR&amp;rsquo;s (Pull Requests) an ein OpenSource-Projekt gestellt haben, ein T-Shirt mit dem Aufdruck des Logos des Hacktoberfestes. Also wie jedes Jahr ein schöner Anreiz.</description></item><item><title>Round ist nicht gleich round</title><link>https://dev-town.de/blog/round_ist_nicht_gleich_round/</link><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 20:04:02 +0200</pubDate><guid>https://dev-town.de/blog/round_ist_nicht_gleich_round/</guid><description>Wer schonmal in den Genuss gekommen ist mit .NET und dem MS-SQL Server zu arbeiten und gleichzeitig im .NET Code und auf dem SQL-Server berechnungen vornehmen musste kennt hoffentlich bereits das Default problem der beiden Round-Methoden. Wenn nicht hier ein kleiner Hinweis.
Round auf dem MSSQL-Server Auf dem SQL-Server benutzt die Round-Methode als default die variation AwayFromZero.(Kaufmännisches Runden)
Round in .NET In .NET Framework ist die Default Methode beim Runden ToEven (Runden zur nächsten geraden Zahl).</description></item><item><title>Mehrstufiges Dockerimage für .NET</title><link>https://dev-town.de/blog/dotnet_als_dockerbuild/</link><pubDate>Thu, 26 Aug 2021 13:58:10 +0200</pubDate><guid>https://dev-town.de/blog/dotnet_als_dockerbuild/</guid><description>Wofür benötige ich das ? Die Idee eines Docker-Images ist es ja, das ganze Image nicht all zu weit aufplustern mit Inhalten, die für den Betrieb eigentlich nicht benötigt werden. Also nehmen wir uns ganz einfach gesagt, unseren Code, laden diesen in das erste Docker-Images in dem wir dann alles ganz normal kompilieren und danach nehmen wir den Output des Release-Build und laden diesen in einen weiteren Docker-Container um in diesem dann die Webseite zu betreiben.</description></item><item><title>Hacktoberfest2019</title><link>https://dev-town.de/blog/hacktoberfest2019/</link><pubDate>Fri, 27 Sep 2019 20:26:57 +0200</pubDate><guid>https://dev-town.de/blog/hacktoberfest2019/</guid><description>Was ist das Hacktoberfest ? Das Hacktoberfest ist ein Event von DIGITALOCEAN betreut und gesponsert wird. Bei diesem Event geht es darum OpenSource-Projekte zu fördern und den Gedanken von OpenSource weiter in die Welt zu tragen. Als kleinen Anreiz erhalten die ersten 50,000 Teilnehmer, die mindestens 4 PR&amp;rsquo;s (PullRequests) an ein OpenSource-Projekt gestellt haben, ein T-Shirt mit dem Aufdruck des Logos des Hacktoberfestes.
Wie bin ich darauf gestoßen ? Ich bin im vergangenen Jahr auf das Hacktoberfest und damals auch auf die von Microsoft gestartete OpenSource-Initiative aufmerksam geworden, als ich selbst mit der Programmierung für den Hector9000 angefangen habe.</description></item><item><title>Hector9000 Umbau</title><link>https://dev-town.de/blog/hector9000-umbau/</link><pubDate>Tue, 30 Jul 2019 21:13:56 +0200</pubDate><guid>https://dev-town.de/blog/hector9000-umbau/</guid><description>Was ist der Hector9000 ? Der Hector9000 ist ein selbst entworfener und gebauter Cocktailroboter. Er verfügt über 12 Getränkeeingänge die durch einen Raspberry gesteuert und mit etwas Pythonmagie zu diversen Cocktails zusammengefügt werden.
Der Umbau Aktuell wird der Hector9000 direkt mit einer GUI angesteuert die mit KIVY realisiert wurde. Hier haben wir leider das Problem, dass die GUI doch etwas sehr langsam auf dem Pi reagiert und wir hier auch generell noch im Hintergrund einige Umbauten angestrebt haben, die es uns ermöglichen auch weitere Addons einfacher einzubauen.</description></item><item><title>Gitkraken Als Gitclient</title><link>https://dev-town.de/blog/gitkraken-als-gitclient/</link><pubDate>Sun, 14 Apr 2019 20:51:13 +0200</pubDate><guid>https://dev-town.de/blog/gitkraken-als-gitclient/</guid><description>Warm GitKraken? Als ich angefangen habe privat mit Git zu arbeiten habe ich auch das Bedürfnis nach einem passenden Client gehabt. Dieser solle auf allen meinen Systemen (Win,Mac und Linux) laufen und natürlich auch noch die Arbeit erleichtern. Nach etwas suchen und ausprobieren, viel die die Wahl auf GitKraken.
Dieser Client läuft auf allen Betriebssystemen die ich im Einsatz habe und ist zudem für den OpenSource gebraucht kostenlos. Das war Grund genug mir GitKraken zu installieren und zu testen.</description></item><item><title>Blog Start</title><link>https://dev-town.de/blog/blog-start/</link><pubDate>Tue, 12 Mar 2019 20:05:56 +0100</pubDate><guid>https://dev-town.de/blog/blog-start/</guid><description>Und so starte ich ein neues Kapitel meiner Bloggeschichte.
Ich möchte mich hier mit meinen Softwareprojekten und anderen Themen die ich in die Welt bringen möchte verewigen.
Was wann und in welchen Zeitlichen Abstand es einen neuen Artikel geben wird ist nicht fest. Ich möchte diesen Blog einfach als eine Art Baindump für mache Ideen und Erkentnisse nutzen.
Ich befasse mich im Moment sehr stark mit Python und im speziellen mit unserem OpenSource Barbot Projekt Hector9000.</description></item></channel></rss>